---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۵۵۵
---
# غزل شمارهٔ ۵۵۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بشتاب در راه طلب، بگذر ز هر آسودنی</p></div>
<div class="m2"><p>این ره که بی پایان خوش است، ارزد به قدم فرسودنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>تحصیل درد دوستی، آن سو ترست از بیش و کم</p></div>
<div class="m2"><p>دست از طلب کوته مکن، تا ممکنت افزودنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>کی نعمت دیدار او، می گنجد اندر حوصله</p></div>
<div class="m2"><p>موسی کجا داغم کند، از دست و لب آلودنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>هر شوخ کامد در جهان، بگذاشت چندین رسم نو</p></div>
<div class="m2"><p>کو از تو در عالم به ما، بر دوستان بخشودنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>اندیشه بی افسوس نی، عرفی چه تدبیر است این</p></div>
<div class="m2"><p>گه سر به زانو ماندنی، گه دست بر هم سودنی</p></div></div>